[民主黨] 乳鴿盼革新民主黨 明言反焦土 要追趕民建聯步伐

乳鴿盼革新民主黨青年部 追趕民建聯步伐 不認同焦土

民主黨上月改選民主青年（下稱民青）領導層，26歲的葉梓傑和31歲的黃正峰當選民青正副主席。二人接受《香港01》訪問時表示，盼上任後能改革民青，吸引更多年輕人加黨，追趕青年民建聯的步伐，同時讓年輕人了解民主黨願意革新和吸納青年聲音。

今年8月，時任民青主席洪寶華不滿「大佬文化」，辭任主席並退黨。黃正峰指出，由於洪寶華並非民主黨中委成員，或無法把民青聲音帶入中委，導致在溝通上出現誤解，最終不歡而散。葉梓傑表示，黃正峰和另一民青常委朱子洛日前成功當選中委，盼藉此能消除過去的誤解。

民主派在立法會九龍西補選落敗，不少年輕人拒投票支持工黨李卓人，並揚言採取「焦土」政策。葉、黃二人明言反對「焦土」，他們認為「焦土」只會令民主派在議會任人魚肉，社會將變得更壞，「做呢樣嘢（焦土）要諗得遠啲。」

不少政黨均有設立青年部培養新血，泛民最大黨民主黨的青年部「民主青年」，每年均舉辦實習計劃，吸納有志從政的年輕人入黨。民青上月底改選，九龍東支部成員葉梓傑和黃正峰分別當選民青正、副主席。

年僅26歲的葉梓傑因雨傘運動，認識現任民主黨觀塘區議員鄭景揚，兩年前在因緣際會下加入民青，其後加入民主黨，現於該黨觀塘區議員陳汶堅議員辦事處擔任助理，投入地區服務。

31歲的黃正峰於大專時期曾到社民連實習，當時他到黃毓民位於深水埗的地區辦事處工作，接觸街坊和處理地區個案的經歷，除了使他得到滿足感外，亦強化他從事地區工作的決心。五年前，黃正峰加入民主黨，於2015年區議會選舉出戰「鉛水重災區」牛頭角下邨選區，僅以300票之差敗予民建聯張姚彬。他現於鄭景揚議員辦事處擔任助理。

葉梓傑：盼將民主和政制議題「在地化」

黃正峰表示，過去民主青年過往工作多集中於實習計劃，吸引年輕人入黨的能力相對薄弱。葉梓傑指，除實習計劃外，希望加強民青的政策研究和討論，鼓勵更多年輕人投入自己的社區服務，把民主和政制議題「在地化」，推動長遠民主發展。

民主黨主要對手、民建聯的青年部「青年民建聯」近年發展急促，成員如周浩鼎、張國鈞、陳恒鑌均再上一層樓，成為立法會議員，相比之下，民青發展好像已大幅落後。葉、黃均表示，希望上任後能改革民青，吸引更多年輕人加入民主黨，追趕青年民建聯的步伐，同時讓年輕人了解民主黨願意革新和吸納青年聲音，「好希望可以將民主黨承傳下去，咁先可以行落去。」

兩領導層當選白鴿中委 冀把民青聲音帶入中委

今年8月，時任民青主席洪寶華不滿「大佬文化」，辭任主席並退黨，她在退黨時批評，民青並非如民主黨所言般「獨立運作」。黃正峰解釋，由於洪寶華並非民主黨中委成員，或無法把民青聲音帶入中委，導致在溝通上出現誤解，最終不歡而散。葉梓傑表示，黃正峰和另一民青常委朱子洛日前成功當選中委，盼能消除過去的誤解。

不少年輕人批評民主黨的路線過於溫和和保守，甚至唾棄民主黨。葉梓傑認為民主黨路線相對溫和，但他認為社會不只是有年輕人，還有中年人、老年人，很多「街坊」都相對傾向平穩和溫和一點，「咁唔代表民主黨係建制派」，他又說民主黨在民生議題上，與激進派很多時看法一致，只是表達方法有異，「大家都係向同一終點進發！」

黃正峰則指，很多學生到民主黨實習後，皆對黨有所改觀，「呢幾年，透過不同學生實習，佢哋對民主黨認識多咗，都會對民主黨改觀，可能過去佢哋會認為（民主黨）只靠地區工作食老本。」他又以「跑步」和「走路」比喻民主黨與激進派的分別，「我哋（民主黨）唔係跑，而一步一步慢慢行，透過紮實嘅地區工作，呢個都係一個（爭民意）途經。」

本土派倡焦土 乳鴿：焦土要諗得遠啲

李卓人在九西補選敗予陳凱欣，不少年輕人都拒投票支持李卓人，並揚言採取「焦土」政策。作為一名90後，葉梓傑理解這種現象的起源，但不認同要「焦土」，他認為民主派應反思和檢討是否做得不夠好，同時要思考是否需要調整路線。他認為選舉結果反映民主派需加強地區工作，他指過去兩次九西補選，建制派「鐵票」相當牢固，反映建制地區工作「真係箍到一班支持者」。

至於「焦土」現象，葉梓傑指應想想「焦土」是否對香港好，「我自己就唔想焦土，（議會）少咗席就少咗席，佢哋（建制派）咪玩得過癮！」黃正峰則說，「焦土派」應想想大局，「焦土」只會令民主派在議會任人魚肉，屆時社會變得更壞，「焦土之後，2020年立法會選舉，泛民嘅優勢會唔會仲喺度，可能呢兩年建制做好多嘢，將偏右嘅票源拉過去，呢兩年（民主派）就係白過。」

視胡志偉為學習對象

葉黃二人均在觀塘區積極投身地區工作，他們異口同聲表示，黨主席、九龍東立法會議員胡志偉是他們的學習對象。葉梓傑指胡身兼黨主席，公務相當繁忙，但在九西補選期間，每天仍落力為李卓人「洗樓」和「擺街站」，使他相當佩服。

黃正峰表示，自己的性格比較內向，胡志偉每次都會鼓勵他克服心理障礙，他指胡教他的不只做地區工作的方式，還學他做人態度。黃正峰另一學習對象是民主黨前觀塘區議員黃啟明，他說在2015年區選期間，黃啟明因為他助選而落敗，黃落敗後仍協助他接觸市民，使他相當佩服。

民建聯B隊

民主派有冇啲高少少嘅人
除咗林卓庭

人哋趕住退黨保平安，佢哋就衝埋舊屎度

2018年仲玩屌票嗯啲老土野
等亡黨啦垃圾鴿